話97之前好根本係00後

如果真係經歷97之既人根本唔會講得出呢句
97前 好多黑社會 同罪案發生
當時英佬管治香港 都冇所謂民主可言
民生極差 又比英佬打壓
D人驚97後係因為怕中共獨裁同共產制度
D 00後可唔可以了解左歷史先 琴日見到立法會班義士 係到掛港英旗 真心灰左 97前有幾慘根本唔知 英佬到呢家都冇幫香港出聲仲要屌示威者係搞示
英佬咁撚仆街 香港人爭氣d 人地以為我地想繼續比佢地管
呢家要爭取就係爭取 _ _ 獨立
反正呢個地方咩都有 可唔可以大家唔好再將香港同英國掛勾 自己香港自己救 好嗎

對比中共 英國佬係好

你講香港獨立，暫時未有一個人可以帶領香港。

歸英 無可能架啦，不如被美國接管啦

英國仆街
中國更係人渣

靠自己先係出路

大佬冇讀歷史就唔好出黎7
99年入面冇錯開頭既時候英治係好黑暗
70年代打後英政府都有建設社會幫助經濟發展還政於華人
雖然當初個動機係唔想香港直接歸英
但後港英時代既建設真係今日香港既基石黎

有d地方直頭唔比華人買樓又多歧視

睇負皮數量就知好多00後
佢地根本駁唔到
淨係睇標題就負皮
我完全冇支持中共
我指出97前根本唔美好

如果你所講既香港獨立做唔到 只可以係國際視線下牽制中國強行收回香港 但長久而言 捱唔得耐

你個post一開始就玩扣帽子，人哋點解唔可以覺得係駁你都戇鳩？

英國佬喺六七暴動之後做幾多嘢去改善香港環境。唔係邊有七十年代嘅經濟起飛？

70年代初已經有工業多元化白皮書，開始玩高科技。同新竹科學園計劃同期。所以當年Motorola先會落戶大埔工業邨

事實一件都唔提，就喺度玩扣帽子

67暴動之後港英開始做左好多利民政策

所以香港人先會有書讀，有公屋住

你真係當人無讀歷史？

咁你姐係想香港收歸英國？呢家經濟發展咁成熟 咪自己搞番 點解仲要掛住港英旗出黎？612果日有2個英犬警order打尻香港人都未黎計完 真心唔明你地呢班崇英撚係真心愛港定賣港

你又想spin去邊？歸英定獨立係應該香港全民公投

而且唔少獨立國家嘅國旗都有米字。將米字拉去必然歸英，係對事實選擇性失明嘅偷換概念

又扣帽子又選擇性失明又偷換概念。五毛式詭辯法用得好熟吖

英籍警犬英國政府有講明包庇佢哋？呢度你玩緊以偏概全謬誤。
又唔見你講PP 係英資Swire, 幫義士留起晒啲物資？

條友擺明帶風向啦

［香港人嘅商場］太古廣場幫大家收集哂留低嘅物資！！！

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你住緊間冇鉛水 冇屎渠倒灌 冇剪短鋼筋 用石屎起嘅公屋居屋係英國佬起緊

唔係英國差 係時代唔同 比英國管到架下 都一定猜喧多黑社會

你on9

而家警黑合作

而家冇黑社會咩，ON9 ， 轉左型警黑一家親呀。
講得出97前唔好，真係唔係香港人。

不過我同意你講今時今日唔好成日講英國，自己香港自己救。

個number咁前

即係哩隻5毛入左連登好耐

點解黑社會多就代表個社會差？黑社會既出現都一種權力制衡。如果一個社會無黑社會，咁個政府就係黑社會，因為無人有能力反抗。怕你唔明，我講緊中共係世界上最大既黑社會。
至於罪案多既問題，我唔直接答你，用例子答：葉繼歡，越南難民。

英殖時期的確唔是而家年輕中想像中咁美好
之不過今日有的法治制度都係英國人幫香港建立返嚟
法治的重點係有獨立司法制度，而立法機關又能有效監察政府
冇英國佬我地冇今日，中國大陸而家有邊個城市有呢樣嘢？

回歸前民生唔算好、多罪案，我不否認
但而家睇返轉頭
90年代真係可算香港黃金時期
回歸後，立法會冇普選兼變橡皮圖章
法治都就快RIP
經濟同民生係點大家有眼睇

00後可能在見識、人生經驗上唔夠old seafood多
對英殖的美好有FF成分
但年輕人有理想同對政府有期望/要求
我又覺得十分正常兼合理

利申：P牌old seafood + 港英餘孽

係阿，好撚差，
差撚到有Icac,
差撚到有公屋、居屋，
差撚到有九年免費教育，
差撚到有自由做任何野，
差撚到有司法獨立，
差撚到有各種福利保障，
差撚到有80、90年代既經濟繁榮

淨係六七暴動後, 英政府針對問題,
成立icac, 興建公營房屋
已經贏晒特區政府, 係爆發多次大型遊行繼續官商勾結, 奶共, 龜縮, 對民生問題坐視不理

巴打講得岩，不過大部分人睇標題就會負皮你
靠日落真係食得屎。。
自己香港自己救

多謝你

咪就係。每個社會都有問題。但英屬香港政府係會對症下藥。

無九年免費教育，無大學普及化，有今日咁高質嘅示威者？

無經濟起飛，邊度嚟本土市場養起喺東亞有咁大影響力嘅娛樂事業？

啱？邊忽啱？理據？

打夠飛機未？

又係英國佬無俾民主，呵欠
認清史實先啦

文件指中方阻英國推動香港民主

靠都靠美德，英國根本親共
同埋由此至終，要成功只可以靠我地，只有香港人嘅手可以開創到我地嘅未來
巴打得閒嘅幫手轉載文宣先

70年代初期或之前 香港根本貪污風氣極度盛行
有病住院冇比利是啲阿嬸 水都唔會比你飲
消防佬有水過水 冇水散水
一大堆黑警審信期間虐待人 砌人生豬肉 周圍收規
周街黑社會冧友劈友 間間舖收保護費

住的方面
成日有制水停水要拎個桶落街等水車嚟裝
絕大多數都好窮 住板間房乜都冇
中三甚至小學畢業就要出來打工幫補家計
97前同宜家一樣樓價炒到勁高

港英時期並唔係想像中咁美好 稍為美好都係打貪之後開始
所以好多廢老廢中覺得宜家生活安穩美好
係你班後生搞搞震 身在福中不知福 最好解放軍武力鎮壓開槍辣低幾件
佢地反而會以為係正義得到伸張

佢地後生生活艱苦 日日忙番工 手停口停
人生根本冇時間思考世界政局發生咩事
長期處於口腔期 思想已經冇得救

人生就係不停為錢打工冇知覺地生存
所以見到後生仔出來示威暴力衝擊
腦海第一反射動作 就一定係呢班人收撚咗錢搞事 美國撐腰...bra bra bra
對於咩係社會公義 民主精神 思想言論自由 呢啲高層次精神追求
廢老係冇乜concept

佢地唔會覺得港英有幾美好
只係覺得被鬼佬欺壓咗好多年
中國人強大趕走班鬼佬 正義得到伸張

就算大陸游水落嚟
佢地只係視作香港係逃難之處 或者落嚟求發達
內心依然係大中華膠 覺得中國會變好
加上WeChat等渠道假消息泛濫 覺得宜家中國好強大
強大到美國怕咗中國要打壓華為 中國人唔再比人睇小
打晒飛機咁

智鳩障

咁同topic話97之前唔好有咩關係？

咁德國同歐盟當然而家係可信好多係事實
但要歐盟有力插手，其實咪又係靠英國畀嗰個仆街陷家剷二等國民嘅英籍

所以拉英國落水或利用英國係少不免
但主力都係歐盟同美國啦。

戇鳩

我老豆老母都話97前好過97後好多

貪污但有人權

利申90後

建議你睇下吳靄儀最近出席港台嘅清談節目
佢有詳細講港英雖然無民主選舉
但反而港督係會聽民意
佢當年好多對政策嘅意見
最後真係有反映到嚮法例上
當年政府搞諮詢係真係想知民間點諗
唔似依家搞諮詢只係儀式

以前~成撚日以前~以前邊有宜家科技咁發達 跟本無得將以前個套套返落現今。你試下諗 假如今日嘅香港科技仲係同70年代一樣,琴日去衝嘅人畀狗咬死曬啦。除咗科技就連教育水平都唔同~比嚟把撚咩

自己香港自己救，講完

英國知錯能改，共匪錯而不改，你話呢

我自己80後，睇住64發生
你一樣覺得97前好好，97後好差

你咪咁痴線啦
我老母六十後
最懷念係港英時代最接近自由嘅空氣
佢都唔支持歸英 佢係堅定不移嘅港獨派
但佢話佢人生最開心嘅40年
從來都係英治香港
收吓皮啦好嗎

仲有OP講英屬香港時代無民主，遠有楊慕琦計劃，無咁遠有要求88直選。到彭定康新九組直接無視中國反對(終於)。邊次唔係因為中國反對所以先無？

淨係講金禧，你估宜家教育局仲會唔會好似以前咁?
最後又係查查查，查到最後冇人提冇人理就算

你係咪真係當班00後冇讀世史 定你小學畢業 冇讀到上中學唔知有香港史讀

唔講其他，而家黑社會合法打尻你，打完你再話你虐畜

我淨係知道，港英政府時期，67暴動之後未試過有咁激烈既反抗運動，即使64屠城，150萬人上街遊行，都係好和平；但係回歸後既香港，已經經歷03年50萬人上街、14年雨傘運動到今日既反送中，一次比一次激烈
我淨係知道，以前港督視察民情，至少佢地可以大大方方行出黎，而且好安全；而家既特首，打直行入人群，唔會打橫抬番出黎，更何況特首係唔會落區體察民情，一心只為中國服務
我淨係知道，以前港英政府冇民主，但係歷任港督真心為香港人服務，而家呢？港共政府既施政，有幾多項真係惠及真香港人？

我評論唔到港英政府施政好唔好，但係我只係知道，今時今日既香港，其實仲係食緊港英政府果陣既老本

唔會打橫抬番出黎已經好好

你叫條傻閪點駁 逐點擊破

18年grad 你條柒頭97年俾盡咪得幾歲

講撚到自己經歷過晒

Bno都未必有 講經

一定好過依家先.
英國幫你建設, 共狗幫你破壞.
就係咁.

多謝你話我係00後
忽然後生咗

70年代之前係好撚黑暗嘅，但之後果幾十年英國佬幫香港做返好多野，依家你地班廢佬我地呢D中青絕大部分享受緊嘅野都係港英留落黎

你唔好作故, 我係一個70後, 經歷過香港最輝煌嘅80,90年代, 果陣時英國對香港採用積極不干預態度, 一切由香港自行發展, 香港完全表現自身自由經濟特點及地位, 唔會受任何政治因素打壓, 亦唔需要遷就所謂嘅國家發展, 各行各業說做便做, 完全唔受政府干預, 係真正嘅自由市場經濟, 每個行業內裡不斷競爭發展, 同時各行各業又互相配合, 市場充滿活力, 百花齊放.

97前嘅香港黑社會大多只係低調從事地下活動, 並唔會好似今時今日咁官黑合作, 一切源自主權移交前中共對香港黑社會"曉以大義"所致. 而當時香港最惡劣嚴重嘅罪案就係劫案, 可謂無日無之, 絕大多數都係非法入境嘅大陸人所為.

民生方面, 衣食住行樣樣足, 衣服方面歐美日風日日唔同; 飲食從抵食夾大件到魚翅啷口應有盡有, 更從來唔須要擔心黑心食品; 住屋方面有錢人當然買私樓, 而普通市民輪侯公屋, 一般亦只需三四年, 有經濟能力嘅公屋住戶亦可講買居屋再讓出公屋單位予有需要人士, 一切井井有條, 人人努力工作賺錢以搬出公屋為榮, 並唔會好似而家咁每日150隻蝗蟲死霸難霸仲要不知廉恥話香港人歧視.

英國過去一百幾十年一向由香港自生自滅, 中英談判後亦冇負起責任給予港人英國國民身份, 但最少給予香港最珍貴嘅核心價值之一就係民主發展, 話唔多講, 只要用中國大陸作為比較就一目了然, 經濟及民主對香港人黎講就如左右手, 缺一不可, 而大陸卻不斷干預香港經濟及民主發展以達政治操制嘅目的. 97後更出動大量大陸五毛造謠, 不止係大陸抹黑香港, 更係香港不停散播假歷史欺瞞新一代對香港嘅認同感.

我係一個早已對香港死心打算幾年後移民嘅70後, 經過呢最近呢二十幾日之後, 睇到香港年青嘅新一代對香港嘅付出, 令我重新對香港感到希望, 我想真誠咁向你地講: 我以香港年青人為榮.

我係80後都俾負評
此post已完由得佢沉

新會然 我60後 你點睇

我只知佢有理有據，新會員但有理據，總比你不斷用邏輯謬誤嚟詭辯好太多

咁你地追求緊究竟係一國兩制 定97前香港
你地究竟知唔知自己追求d咩
一尾駁我 完全睇唔清你地立場
為駁而駁就番屋企
又新會然 又70後上連登

你都無經歷過 比盡你咪90後 你果陣仲係小朋友閪知咩

70後先生 唔知你有冇睇過 表姐你好野 呢
Dodo姐拍 你又知唔知背景係咩？
一係你就00後扮70後 一係就係傻閪

唔好轉移視線，人哋追求乜嘢一回事。你喺度用邏輯謬誤詭辯就係客觀事實

咩叫為駁而駁？你玩詭辯就係人都可以指出

你幾時先正面回應人哋所提出嚟論點？
迴避他人論點但不斷反問其他嘢，都係五毛常用擾亂討論嘅手法嚟

我係0.5一早講左中國好啦傻閪

樓主戇鳩仔一名 由佢沉

屌柒緊扮00後 一尾話97前好 根本唔好
講黎講去都係經濟起飛 自由經濟
治安問題唔撚講
我就係唔中意香港好似求英國照番香港咁 又bno呀又盛
上面有班冇腦90後話bno都未有 你有bno你咪又係諗住留後路做英國國民 唔係根本完全唔需要提

回你第二句。
以前黑社會係地下，唔會大搖大擺行出嚟。

依家係地上，仲會捐錢支持警察。

升咗level。

五毛唔一定直撐中國，擾亂討論又得。
扮港獨打歸英又得，or 倒轉都得。
但你用咗一堆五毛常用嘅詭辯法就係事實

根本？好多人有理有據指出你邊度講錯，唔好又選擇性失明

分化撚

癥結係上一代戀殖
呢代完全無親身接觸過英治時代咪存有好多美好幻想

同意

你收皮啦
我淨係知以前我阿爸阿媽可以輕輕鬆鬆草夠錢首期買樓
而家我草一世都儲唔到

大佬呀仲講97前 而家2019啦

都冇人講過要返返去97前,我地而家要創造公平,公正,公義既社會。

要全面直選立法會, 普選特首
如果唔得既只剩革命一途。

Block完可以上一頁 唔使再推

根本唔使講其他嘢。英國佬淨係比咗香港司法獨立，新聞出書自由，廉政公署等等已經夠晒